【已婚/準結婚人士/離婚人士/準離婚人士】分享快樂、分擔壓力post（50）

歡迎各位已婚/準結婚人士/離婚人士/準離婚人士入來分享

大家最緊要
身體健康，注意個人衛生！

婚姻生活，甜酸苦辣
有歡笑，亦有淚水
凡事多體諒

發現好多人都有好多家庭煩惱，都難以同身邊人分享
而好多未婚人士都未必了解

例如：夫妻相處、內外家關系、子女教導、子女升學、金錢問題、夫妻性生活、生活工作壓力、第三四五六七者問題等等。

不論先生、太太、未婚夫、未婚妻、前夫、前妻、第三四五六七者、老爺、奶奶、外父、外母
有咩開心或不開心事，歡迎分享
有咩家庭壓力，都歡迎你讓大家為你分擔解決
甚至純粹吹下水、分享生活點滴都得
希望大家互相勉勵

注意
1. 此post絕不歡迎任何交友、招SP等活動
2. 不鼓勵相認
3. 千祈唔好以為拍拖嘅問題會因為結婚而解決咗，九成只會變得更加差！
4. 千祈唔好以為婚姻嘅問題會因為生小朋友而解決咗，九成只會變得更加差！
5. 離婚並不可怕，找人傾訴，盡快醒覺，重新上路！
6. 若有不開心事或情緒，請盡快尋求協助，盡快處理係成功之道！
7. 若有婚姻疑難建議找家庭輔導， 進行家庭生活教育，盡快處理！

A0入嚟睇戲

Lm

好多淪常劇情

留名

終於爆post

好耐無上水
留名

lm
出去染黑d個mk頭

我好唔鍾意呢間salon d洗頭人，次次染髮搞到我面同手都好污糟
試過整我條眉都抹走一忽，我又冇帶眉筆，好樣衰咁走
但老闆剪髮ok，染色又係你要嘅嘢，又係黃店，又唔貴，所以繼續幫襯

tst呀
mos我要個剪咗好多年，剪男仔剪得好好，但太多人，要9點開鋪前去排第一先唔洗等幾個鐘
同埋成日染髮染得過淺搞到我要自己染返深色

新人留明

邊間黎？
我剪開嗰間響海柏嗰邊地下

會唔會係同一間

吓咁我覺得唔OK wor
之前跟開個師傅剪得好好
佢跳槽去咗一間更加high end既salon做
點知個洗頭仔幫我整負離子嗰陣整衰咗我個頭 新生出黎啲頭髮起角咁生
應該係夾直嗰陣唔識用陰力
嬲到我仆街
轉髮型師
依家咪好地地樣樣都幾好
其實大把好髮型師好salon

新人
唉，身邊應該冇乜人明我，想上黎刷下存在感
三十歲，結左婚兩年，有個女未夠一歲
岩先老婆話第時想移民澳洲，我問佢，去到我地可以做啲咩，有冇錢移？
佢話賣樓都要移

我話我係香港努力左咁多年，先搵到三四萬個月，都叫做寫字樓中層，去到係咪幫人洗大餅

俾佢話鳩我不思上進，有層樓有三四萬月入就滿足，一日打兩個鐘Fifa 話我成日掛住打機
放假訓到十二點話我訓得晏浪費時間
幫個女餵奶換片沖涼做齊，但話我係屋企乜鳩都唔做
屋企有工人，係咪要我做埋佢果份？

呢個年紀，其實唔叫好好，都叫算係咁掛？
真係咁唔值得欣賞，要話鳩我？
點解啲男人唔嫖唔賭，打下機都唔撚得
叫我應該拎打機啲時間去讀書？學野？
當我工具人？人生廿四小時返工、湊女、上堂，零娛樂？

無論點努力佢都唔會欣賞，朋友同事親戚話我好男人，惟獨身邊果個從來唔覺

你老婆本身係咪佢口中好上進好積極進取既人？

又可以問下佢想你出去消遣定係留係屋企打下機

香港揾嘅「銀碼」或者多但個銀碼換嚟嘅生活質素絕對比唔上外國...

你老婆係咪你否决咗移民先比說話你聽定不嬲係咁？佢有工作？揾得多唔多？

佢同我同行，大家一樣做左幾年，我高佢兩級
總之打機就是罪

佢係咪覺得唔夠quality time？未必係想你做啲咩家務，而係想你用心同佢同個女交流下關心下佢地咁？
又或者有冇諗過點解佢咁想移民？

講左啦，係移民做大前提下。可以真係不思進取
值
但我自問已經比同年紀既同行已經算升得快少少，搵得多少少

返工直程老細講到想打俾我老婆話俾佢聽佢老公有幾叻
可惜身邊個個覺得你好都冇用，身邊果個唔係咁覺得

咁明明讀書識，大家讀同一科做同一行，你都知我唔會突然間一日發左達嫁

做同一行，咁佢應該好清楚再升都有樽頸位

唔好講話旁人push 就算自己再努力升既都未必係自己

我覺得你同佢就你有盡力咪算

其實而家邊個唔想移
香港已經去到以言入罪
但問題係要諗埋現實問題

睇咗你D舊文，你太着意人哋點睇你...

有冇人同我一樣, 做左幾年野, 未夠三十歲把火已經熄左

嗰陣個post 2019年未買樓
依家買咗樓 見佢老婆話賣樓都要移民
3年ssd都未過咁快唸移民？

「做左幾年野, 未夠三十歲把火已經熄左」

其實我自己嘅志願係搵份hea工，周圍旅行，餓唔死就算

係囉 我未結婚同居緊 男朋友一日打一兩鋪我都OK
如果一日打成兩個鐘 除非佢做好晒家務 如果唔係我都唔比
有工人唔洗做家務既話 可能佢想你有時間多攞黎陪下個女或者陪下佢

大個la
要打機，坐車打la

我到40先來創業，仲要邊打工

我諗住最遲50歲唔返工

我仲有打高達

[member]咁好幸福啊畢業即係都係廿頭咋wo?好羨慕早結婚既人~~
我問過佢 佢係果D可以唔結婚 唔中意小朋友既人
但係同左我一齊會想結婚 只係覺得而家仲係太早
我諗佢係覺得佢未搵到D咩錢 驚結左婚擔唔起頭家
小朋友佢就話雖然佢唔中意 但如果我想生都會生
不過佢真係仲好細個 連點照顧我都要我教 自己都唔係好照顧到自己
所以我諗住都係TRAIN多佢幾年先再諗要唔要小朋友[
不過互相扶持感覺好好一齊慢慢成長 一齊鼓勵大家
而家一齊搏殺先 衝多幾年經濟再穩定d我諗我要26 27歲結都可以/member]

屌 個加密爛左

好後悔結婚

你真係好辛苦
阿哥搵到即係死唔去啦
家用可以畀，畀少少，大家平均分擔

人不為己，天誅地滅
呢d父母永無滿足
你唔為自己退休、保險、供樓、醫療
都為另一半同將來小朋友打算下

㩒錯咗負評梳

唔好意思啊 打攪一下 因為想問比較年紀大少少同真係拍耐拖既人既意見所以入左呢個post
想問下有冇曾經經歷過另一半出軌既人到依家都仲keep到想聽你地講一下
男朋友係幾年前出軌原諒左但到依家似乎都唔係太overcome到
唔係好識分點樣先係真正既信任
有時會有懷疑 但知道係無原無故既會自己改變諗法解決到
但我依家既感覺係 就算佢有第二個 我唔會再有個種覺得出奇同意外既感覺
因為幾年前廿歲都未有個陣發現 係覺得對個世界有重新既睇法 個種從來冇諗過男朋友會咁做 個種意想不到既感覺好強烈
於是我會諗起以前既自己會有意外既感覺 再回想返依家就算佢再出軌我都唔會覺得出奇同意外呢種感覺係咪代表我內心深處都係唔信任？定只係人大左對呢個世界多一份理解既意思？

咪係

我係一次不忠，百次不用既人，係一段關係中中，信任好緊要，我唔想浪費大家時間去左諗右諗同猜測。

大前提係我會俾對方知我底線，對方要試，咁咪 bye bye

一入黎就得罪成個post既人（年紀大）

其實有一次就會有第二次
唔忠誠既人點解要俾機會佢？

估唔到依到都搵到蝦乾嘅蹤影

唔洗比面啲廢老，講真你父母都係養兒防老
叫黑警啊哥養啦 賺埋啲陰質錢

裝修師傅話下星期尾D訂做櫃就陸續到
唉快D啦,我就快調OFFICE,由人間去地獄
冇時間搬屋

原來真係咁撚大壓力
開到50

聖誕快樂
一早去醫院接姑奶出院
等咗差不多1個鐘仲未見醫生又唔可以多過一個人入去，我同老公喺車等

merry Christmas everyone!!

聖誕快樂

Merry Christmas
今日整咗coleslaw拎去朋友屋企開party

有既
好多肉 總要啲沙律中和一下

剛送咗個hot toys hulkbuster俾老公

mms510?

係
好貴

想知價錢

咩treatment 有冇details
有冇漂
漂幾次

貴左
比人食水

巴打有錢

不了
知市價
我自己買product可以整好多次

好多嘢都可以自己做
出去俾人服侍，有人服務係另一樣嘢嚟嘅

呢個真, 咁講嘅話唔洗出街食飯

無辦法，港女永遠唔識知足但移民的確是遲早要進行。到了30中，遲些你不幸被裁，那就可以了。

你係髮型師就可以自己黎者
我呢啲肯定整到成地都係
又唔知幾時叫做得
後腦勺又染唔好
整到一舊嘢咁仲衰過唔整
千三唔貴啦
出去食餐牛扒開支酒都無咗

我都做到中層
搵緊五六萬
但為咗小朋友都會賣樓移民

我自己對扑野無太大慾望

但係好鐘意用唔同方法搞HIGH老婆

老婆會HIGH會高潮不過唔會表現出自己想啪啪啪姐係點

利申 : 一齊左十年以上

可能regular有所以唔會表現得特別渴？

同佢傾過下，佢話會有想既感覺但係唔識表達

其實點解要移民呢？

但我相信你你真心計過數，有計劃，負擔到先決定
我既問題係，我覺得我老婆唔識因應自己既收入條件同能力去提出要求同想法
講緊岩岩買完樓清左袋
裝修，買傢俬，樣樣要靚
去旅行又從來唔慳
我叫佢慳啲洗買少啲野都會俾佢屌

個問題就係人地搵五六萬移民
我地兩公婆加埋先搵五六萬，睇唔到條路點行

撩下你都得架嘛
唔一定要講出口

我成日直接講，不過講完果晚多數都冇

搵夠，去生活水平低d嘅地方歎世界

佢話個人一有感覺就唔識反應 , 包括摸我

有無絲打解答下係咪真係會咁

咁搞笑
會唔會怕醜面紅果啲
有時嗲下都有feel啦

老老實實 如果非gay

佢似係性功能有障礙，但又大男人唔肯講你知

如果真係不舉，佢態度又係消極，坦白講，你地條路好難行

過來人

勸你趁未有第三者狠心斬。起碼保留到一份美好回憶俾自己。

當年，我同你差唔多case, 我ex仲無你男友咁成熟咁有擔當，勇敢坦承講出自己想法。

結果拖足我7年，出埋軌先close file

介唔介意開名，咩屋苑

嗯。。。。

我都明白。

通常呢d位，都要是但一個做負心人先分得成手。即係夠狠唔聽電話，唔覆msg, 無論對方做咩都唔動搖。

唉

其實係好難順其自然，尤其大家仲有感情

咁又唔係ge

男朋友同老公真係好唔同

男朋友無責任承擔你日常開支，無責任幫你做家務，亦無責任應酬你全家。

但一旦結左婚，以上講ge野，即時變左關佢事

好多人都係怕呢d責任，所以遲婚，甚至不婚

無計。

男女成熟步伐根本唔同。

唉

注定你地緣盡

佢都算有承擔

起碼佢肯講出黎

其實有2-300萬CASH真係可以一人一個名買兩間, 一間放租一間自住
揀間本身有少少裝修, 買完即刻租出去
已經有人幫你供緊一間
另外果間自己供返
不過睇落你老公係偏保守派

要過到壓測喎

正面d睇 我相信呢段感情，教識左你點愛人同被愛

將今次養分帶落下次

將來一定更幸福

放租要一半首期

講姐。大把人唔跟

保障自己嘛
唔打厘印，租客有咩問題都冇仇報
我自己就唔會囉

老實講 合法出租純粹係保障你有咩事可以光明正大告佢。

問題係你可能未見識個仆街租霸

遲交租，拖租都算數

最慘係搞到你屋企爛哂，係，你係可以告9佢。但排期上court ，請律師，已經搞到你人到顛。

就算最後判你贏，佢要賠錢，如果佢唔合作賠錢，到最後你都只可以民事訴訟。

所以

要搵到好租客，緊要過合法出租

新人入嚟大家好呀。

本人同女朋友相戀了8年，但是天天跟她在一起從不厭倦。天天白痴地快樂，感覺很幸福希望可以平平淡淡生活落去。

記得跟她剛在一起時，幾乎天天都是在磨合都幾慘，好在她沒有放棄我，慢慢地把我變成更好希望將來可以保護她更多。

利串：女朋友大我七年

唔使高成數按揭，只要期期準時還款，銀行都隻眼開隻眼閉，不過做高成數按放租就自求多福

無事就無事，有事就麻煩

不如話合法出租係自己控制到 叫做盡咗份內事
好壞租客純粹撞手神 仆街無樣睇㗎
佢day one係好 day two痴咗線或者失業一樣邊租霸

男方都講得咁清楚，狠心斬纜啦，留返最後一點尊嚴俾自己，女人青春有限，唔好浪費喺唔愛你嘅男人身上，你應該慶幸佢喺結婚前講，如果結婚之後先講真係後悔終身，就算你哋最後結到婚，但難保有一日佢突然話未玩夠要離婚，你要預咗心入面有條刺成日形住形住佢未玩夠有朝一日會離開你，你仲可以繼續當冇事生活咩？同一個俾唔到將來同承諾你嘅男人一齊，你要預咗你嘅下半生都係充滿住猜疑、不安同折磨

咁大個圈 砌呢堆理由為有左第三者而合理化

新一年祝大家平安健康
同老公去食brunch放完個假就要開始搏殺

新年快樂

新舖忙到癲，日日做到凌晨三點先走

生意興隆
祝各位新年快樂平安幸福呀

新年快樂
祝大家性福滿滿

M到緊

想問大家結完婚 財政係點安排 大家開一個聯名？ 婚前資產點安排

財政獨立，無聯名户口無聯名物業

無開聯名
婚前資產 你係大陸人？大陸有呢個概念

澳門都有

上年年尾男朋友求左婚，依家開始籌備婚禮，睇中左幾個場擺酒，但係雙方有一半親戚都唔係香港，係香港個d好似唔太想出席婚宴，話唔好聚咁多屋企人話想去佢哋屋企拜年佢都話唔好，話遲d約飲茶好d。
擺酒應該都係2022年年頭既事，我家長老prefer擺酒，依家都唔知落唔落訂book酒席好，落左又驚疫情持續無人敢黎，定咁既時勢搞普通證婚算

冇聯名戶口
每月交租同支出大家拎一筆錢出黎夾
其他野一樣
自己既資產就係自己既，同另一半無關（離婚同死左果啲另計啦）

如果唔趕既就等下半年睇下點再決定
你地自己唔想擺既就快啲搞掂佢算

無謂搏，限聚令成日改
而且你d親戚都講咗唔想聚
冒咗險點知冇人嚟都唔知擺唔擺好

驚下半年先搵會搵唔到我想要既場
因為2020年個d都迫哂去2021同2022
變相d場多左人爭

禽晚瞓得好咗好多應該係因為換咗張被夠暖

有冇人試過有用嘅婚姻輔導？同老婆有好多問題,溝通,相處,對寵物小朋友睇法,家庭角色等等等等, 無從入手..

無試過，不過聽講唔平

有啲教會好似都有，可以問下

新人留名

都好奇想知道對寵物可以有咩分歧

請問同外父外母道歉應該買咩好
代老公問

咩原因要道歉咁嚴重先

老公兜口兜面屌9我呀媽

介唔介意講咩事
我老公今晚返外家同我爸媽食飯
因為疫情有三個月無返過

養左寵物之後老婆好似當隻狗係仔咁, 小小事都好緊張, 佢連瞓緊覺聽到隻狗去廁所都即刻醒同起身處理, 放狗都緊張到完全傾唔到計, 連我都精神長期崩緊咁...

咁樣養法 你地會俾隻狗食住

同意,問題係大家睇法唔一致

有冇轉MEWE / SIGNAL?

有

我d朋友開緊ac
我同老公都開始用signal

點樣識女仔架⋯⋯

轉左
但 signal 冇響 冇人搵我

我有d gp轉咗lu
公司都要轉

屌佢老味，沖沖下涼水壓驟降
我以為老公喺厨房開水喉
到我老公沖嗰陣就快冇水咁
呢棟嘢係咪就快冧

公司都轉咁好？！

你搬左未？

公司驚資料外洩嘛

未搬呀，如無意外下星期交場
之後忙搬屋

會呀
不過會執d必須品同d貓搬過去先
其他嘢搵搬屋公司

屋企廁所無啦啦去水好慢，去個廁所都去得唔爽

我係廁所d渠好臭 就中毒

租屋前冇試沖廁?

我沖廁OK呀 係廁所D渠好臭

睇樓應該都聞到喎
仲租?

出現左第三者一年， 早兩個月被發現， 仲未好好咁坐低傾

點發現的？

想知點解你會出軌
貪新鮮？唔再愛女朋友？

我成日都唔明一樣野
偷食嗰刻已經將正印拋諸腦後
點解唔正式甩咗一段感情先開始另一段？
咁樣傷害曾經愛過嘅人真係好咩？

唔好介意真接，好似你話，都己經拋諸腦後，又點會諗會唔會傷害人？如果第一步都諗到傷害或者做左既後果，就唔會去做。

但唔係幫佢，都做得咁一定段婚姻早都有事，可能定力唔夠，可能有啲野喺自己嗰個揾唔到，可能一早已經有裂痕，第三者只係好似cancer 發病既原因之一，救唔救到，靠自己。

有一下無lock 手機

新鮮，夾
睇過關於婚外情既書， 都中哂典型出事既徵狀
簡單d 就係彌補左另一半既缺點

就算呢一刻決定左， 都好驚自己之後再出事

結左婚未先？
睇左你啲post 你係咪好中意扑野
而現任唔中意？

出軌個下仲愛唔愛女友？ 定係淡左咁

你係出軌定係被出軌既一個？
如果無小朋友就快快分開
對雙方都好

有裂痕咪分手/離婚囉
何必要踏兩船?
同正印關係唔好/愛上第二個係好難控制,但起碼處理上可以好D

唔好咁多藉口合理化你嘅出軌
覺得新鮮同夾可以分開後再同新嘅開始

結左, 都好鐘鐿扑野, 佢就麻麻地. 有時打 J 算

唔係唔夾, 係平淡. 咁多年都係.

我會話係平淡, 無乜嗌交咁滯

出軌果個… 未有小朋友, 想俾個時間, 分開一排, 諗清楚點行

離婚有好多野顧慮, 即使係對方都未必想
呢一刻只可以話希望黎緊處理件事好 D,
e.g. 分開就分開, 唔好拖泥帶水, 揀左就要決絕其他人

無籍口, 係仆街左
如果係中學時期, 我諗係分手再拍拖, 反而會處理得好 D

你老婆係接受唔到仲死纏爛打定係你想左右逢源？

以家咩情況呀 點解仲未分手？
你同個第三者仲有無一齊緊？

Well
你覺得對方未必想離婚
唔通佢又想你出軌咩
關係平淡其實雙方都有責任，大家都應該諗方法為感情保鮮，而唔係平淡就去尋求刺激

如果被發現你都仲同緊第3者一齊，咁都好清楚自己揀咗咩啦

唔會左右逢源la...
唔會死纏爛打

未分， 第三者其實己經無聯絡， 佢覺得通天後， 我無搵佢， 佢已經傷透心， 都無乜聯絡

無同第3者聯絡了， 令佢好傷心。
同佢行埋第一日， 雙方其實預左有呢一日， 但都係傷

你在意第3者好傷心，咁有冇諗過你老婆仲傷心？

女人角度 會好大陰影 就算你一世無再出軌都會覺得你出緊軌
男人角度 睇下緣分 可能有機會再出軌 或者唔再出軌

其實仲愛唔愛你老婆？唔愛就放生佢啦

你講得好啱， 就算繼續一齊， 佢都會好無安全感

世俗婚姻， 拍到咁上下到適婚年齡，跟著就結婚了
唔知咩叫愛

沉澱下先， 其實都係求屌醒， 多謝大家

梗係啦
你成世人淨係愛過自己咋
點知咩叫愛人

不負責任嚟講你都算出眾
娶完人出埋軌俾人發現之後憐惜第三者都算
仲要話唔知咩叫愛

唔知你又同人結婚

其實點為之愛自己多d ?

自私
只係想對方對你好，唔會諗自己做既野會唔會傷害到人
根本唔係愛人而係想要個對你好、愛你既人係你身邊唔會走

多唔多呢類人

人總係自私既
好似你呢種出軌又糾纏不清既就一定係啦
好多人一齊耐左就由愛變純粹習慣
根本都唔記得點愛身邊果個
做埋啲傷害對方既事咪更加自私囉

多又點？圍爐你就冇咁內疚？

好肚餓

剪片係咪mac機最好

結左婚一年但已經無咗愛情嘅感覺，到底人哋可以點keep住放閃好灰

條友仲要問返我人哋做咗啲咩？你呀爸呀媽咪又係咁！請問我可以點

之前拍咗幾耐拖？

結婚前仲有無架
會唔會係結婚前已經無乜

4年
睇到fb 人哋放閃就酸 自己朋友都唔敢講

都係要我講先肯去做下應付我
結咗婚黎直頭無 感覺再講無意思 已經好攰啦
因為同佢傾過佢都好似唔係好知我想要咩

試下搵翻新鮮感？
去翻當初熱戀去既地方 做既活動？
咁點解又結婚

係咪因為拍咗4年拖開始淡，去到樽頸位，以為結婚可以進入另一新階段會有返多啲新鮮感，點知結完婚都係冇改變？聽過好多case係咁

拍拖3年幾結咗就嚟1年
仍然新鮮依然甜蜜
用心維繫同溝通係保鮮嘅不二法則

改變唔到最後會係咩收場？

多數得3種結果：
1. 培養共同興趣/搵婚姻諮詢，重燃愛火
2. 唔離婚，但各有各玩，貌合神離
3. 離婚，放生大家

我有同佢傾過我地無咩溝通，唔似一般夫妻依個問題
佢就話想點同佢講佢就會做
感覺好似我同緊個機械人一齊咁
唔通真係要下下開口提出要求？
完全無新鮮無甜蜜
諗起就好撚想死

可唔可以講下你期望點樣甜蜜
而佢又點機械人法？定係當左你老馮？

基本上無氹過我開心，人哋生b個男人就放閃辛苦晒多謝晒老婆，我生b就從未聽過依啲甜言蜜語
結婚週年生日聖誕節雖然都預咗無驚喜，但我唔出聲佢真係無動於衷，次次要我出聲屌佢先同我去食個飯
到認真傾大家嘅問題時，佢就係咁問我其他人相處有幾好呀？我想佢點做呀？咩都咁同機械人有咩分別
咁樣真係好無癮

係人都FB放閃㗎啦
無人話我俾老公家暴老婆勾佬我好傷心想自殺咁㗎wor
你睇我好我睇你好
背人垂淚唔通又講你知咩

咁有d男人又真係好木獨既
但係佢結婚前係咪咁先

我諗佢應該結婚前拍拖都係咁既態度，你應該知佢係咁既人

有冇同佢講過
我同你差唔多情況 溝通會好苦惱 但未去到冇出路
不過要花好長好費神既時間去溝通

佢係地盤佬,我搵錢多幾倍
我從來唔CARE另一半搵幾錢,成日叫佢退休我養佢
溝通唔大問題,我地唔會生仔所以冇呢方面CONCERN

你地有無另一伴對生小朋友有一種執著

例如一定要俾到社會上最好既佢，讀名校 住大房 學好多野等等

雖然並不打算生小朋友 但係覺得係自己經濟能力不足 局限左自己養小朋友的能力

但係根本好多時候/ 大部分人都做唔到，俾到自己能力範圍內最好，小朋友又開心已經好夠